\pagenumbering{roman}   % Vorderteil mit römischer Nummerierung
\begin{titlepage}
  {\sffamily
    Universität Münster \\
    Fachbereich 10 -- Mathematik und Informatik \\
    Institut für Informatik
  
  
  \vspace*{5cm}
  
  \begin{center}
    {\large Bachelorarbeit}
    
    \vspace*{1cm}
    
    {\huge\bfseries Titel der Bachelorarbeit}
    
    \vspace*{1cm}
    
    {\LARGE Verfasser*in}
  
    \vspace*{6cm}
  
    \begin{tabular}{rl}
      \textit{Erstgutachterin} & \LARGE Jane Doe \\[0.5cm]
      \textit{Zweitgutachter} & \LARGE John Doe
    \end{tabular}
  
    \vspace*{0.75cm}
    
    Münster, \today
  \end{center}
  }
\end{titlepage}

\pagestyle{plain}
\begin{abstract}
  \section*{Zusammenfassung}
  Dieses Dokument dient als kleine Vorlage ohne viel Schnickschnack für Abschlussarbeiten und enthält die meisten Konzepte, die im Themenspecial \guillemetright{}\LaTeX\ für Abschlussarbeiten\guillemetleft\ angesprochen wurden.
  Es ist keinesfalls als perfekte Vorlage zu verstehen, aber sollte eine gute Grundlage für eigene Anpassungen bilden.
  
  Wer auf der Suche nach einer schönen Vorlage ist, möge sich \textit{Clean Thesis} von Ricardo \textsc{Langner} anschauen: \url{http://cleanthesis.der-ric.de/}.
  \todo[inline]{Eine Zusammenfassung (engl. \textit{abstract}) ist nicht unbedingt notwendig, aber schön. Sie bereitet Lesende darauf vor, was sie in dieser Arbeit erwartet. Möglich und sinnvoll (je nach Thema) wäre zum Beispiel: Jeweils zwei Sätze zur Motivation, zur Methodik, zu den zentralen Ergebnissen und zum Diskussionsteil.}
\end{abstract}

\tableofcontents    % Inhaltsverzeichnis ausgeben